<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".doencas.TuberculoseActivity">

    <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content">

        <TextView
            android:id="@+id/textView20"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginStart="10dp"
            android:layout_marginLeft="10dp"
            android:layout_marginTop="5dp"
            android:layout_marginEnd="10dp"
            android:layout_marginRight="10dp"
            android:textColor="@android:color/background_dark"
            android:text="Tuberculose\n\n A tuberculose é causada por uma bactéria chamada Mycobacterium tuberculosis. A principal forma de transmissão da doença se dá através de gotículas e secreções expelidas pela tosse e espirro, principalmente afetando pessoas que vivem próximas a indivíduos infectados. \n\n Trata-se de uma grave doença cujo os principais sintomas incluem a perda de peso sem causa aparente, além da sudorese noturna, febre, fadiga, dores no corpo (peito), tosse persistente com a presença de secreções, podendo inclusive promover a expectoração de sangue nesse processo (hemoptise). É extremante importante ressaltar que a tuberculose tem tratamento e cura, após um diagnóstico realizado por critérios que envolvem o exame clínico e laboratorial: uma anamnese inicial acompanhada de testes complementares como a radiografia do tórax e um exame específico de teste cutâneo PPD (derivado proteico purificado). Vale ressaltar, ao paciente que o tratamento quando levado a sério, apesar de prolongado na maioria das vezes permite a cura dessa grave doença, sendo este feito com o uso de antibióticos como a Isoniazida, Rifampicina, Etambutol, Pirazinamida, dentre outros específicos para o combate ao bacilo de Koch. É imprescindível o fato de que todo medicamento só deverá ser tomado com prescrição médica, pois a automedicação impõe sérios riscos à saúde do paciente. Essa infecção bacteriana não afeta somente os pulmões, mas também ossos, rins, intestinos e meninges (três finas membranas que protegem o SNC - Sistema Nervoso Central). O tratamento é prolongado e exige cuidados durante o seu período, mas é importante ressaltar que a doença tem cura sendo que, um diagnóstico precoce, garante maior sucesso em seus resultados com possibilidade de redução de sequelas. "
            android:textSize="24dp"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

    </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>
</ScrollView>